373名中國人在瑞銀存款7.8萬億人民幣

近日一篇題為《令人咋舌，瑞士銀行公布消息，100位中國人存款合計7.8萬億！》的文章引發中國網友的關注。中國財政部財政科學研究所原所長賈康在微博轉發該文後，有財經自媒體查證指稱，瑞銀（UBS）曾發布的一份報告披露了7.8萬億這個數據，但這是373名中國富豪的總資產。儘管基數增加了近4倍，但人均高達209億的財富數據，還是讓眾多中國網友大為震驚，而網友們最關心的是：他們是誰？

8月3日，中共全國政協委員賈康在微博轉發的一條消息稱：據瑞士銀行公布消息，100位中國人在瑞士銀行的存款合計7.8萬億人民幣。當然真實數據還有待考究。但是這真的值得我們深思，如果是真的，那會有多可怕，多令人心寒？

細心的網民略一計算即發現，按照上述數據來看，這些中國富豪每人平均存款為780億元。該消息迅速在中國大陸網絡上傳播開來，一時間成為網絡輿論的一個熱點話題。
這個消息頓時讓眾多中國網民大為震驚。由於相關文章中，瑞銀並沒有公布這些中國人的身份和姓名，眾網友紛紛質疑：這些富可敵國的人究竟是哪些人？
曾轉發該文的賈康也許感受到了某種壓力，其後又在微博發帖稱，自己轉發了上述文章只是希望求證其真偽，並不等於自己同意該文的觀點。

隨後，自媒體財經KOL報導稱，據查證，2018年10月份，瑞銀集團曾經在普華永道官網發布了一份題目為《2018年億萬富豪報告—願景家和中國世紀》的報告。該報告中提到，截至2017年，中國共有373名億萬富豪，這些富豪大多來自科技以及零售行業，他們共擁有1.12萬億美元的資產（摺合人民幣約7.8萬億元）。
這篇澄清的帖文說明了一個問題，瑞銀發布的報告中確實有7.8萬億資產這個數據，只不過這是373名中國億萬富豪在瑞銀的存款總和。
8月4日晚間，賈康再次在微博發文，轉發了自媒體財經KOL的上述報導，並加註貼文稱：「求證。此帖似有助於澄清部份情況。」
消息傳出後，有海外中文網站計算指出，這意味著那373名中國億萬富豪人均至少擁有209億的財產。這仍然是一個驚人的數據，而且最重要的問題是，這些富豪到底是誰？

瑞士銀行長期以來恪守極為嚴密的保密規則，對顧客的全部個人信息實行最嚴格的保密措施，因此吸引了全球無數的富翁土豪們把自己的資產保存到瑞士銀行，由此該銀行也得以保管著全球四分之一的財富。但也因此，在客觀上為一些人的稅務欺詐行為提供了方便。
2009年，瑞銀曾經承認，無意中起到了協助美國富人藏匿資產避稅的作用。為免遭刑事起訴，瑞銀與美國政府達成協議，支付7.8億美元罰款，並披露逾4，700名客戶的身份。
為了改變瑞銀被不法之徒利用來逃稅等情況，經過國際社會的多方努力和爭取，2014年5月6日瑞士在歐洲財長會議上簽署了一項協議，同意自動交換信息的全球新標準即「信息透明協議」。根據這項新標準，延續幾百年的保護銀行客戶隱私傳統就此終結，瑞士銀行將逐步與各國之間交換客戶的金融帳戶數據。
這個新聞傳播之後，在中國媒體界引起了很大關注，因為中國人都相信，中國的貪官們一定在瑞士銀行存有大量的金錢，一旦瑞士銀行按照「信息透明協議」同意向國際社會提供客戶的一些信息，那麼這些貪官就有可能會現出原形。
在瑞士銀行裏，到底有多少中國貪官的帳戶呢？前幾年，維基解密曾披露，中共高官在瑞士銀行大約有五千個帳戶，他們當中有很多是「大老虎」級別的人物。

班高官走資走得好勁。

現金幾百億其實好撚癲，誠哥都未必有

全部涷結會點

係個14億人的經濟體入面，一人每年拎00.1% 十年到應該都有呢條數

中國網民：我國多有錢人證明我國強大

自己就番份5000蚊工

佢地好多返5000蚊工都覺得有錢過香港人或歐美國家。
法西斯民族主義真係洗腦撤底。

支乎：有咩方法搵到份月入10000嘅工

應該係D有權力既人，維尼應該唔敢亂郁。

你篇野source？

呢排應該冇，冇條片講三和人力市場工廠招50人，有幾百人見工
賤種支那豬一定頂爛個市

記得以前有巴打去三和開live post
好癲

Old news

諗起無耐之前瑞士話要公開某啲人，支那口交部即刻九秒九出黎反對

係絕對唔敢郁

個令氏家族係權鬥輸左先畀佢秋後

幾百億只係cash係瑞銀

其他資產有幾多就未知

IT狗

口交三炮應該有份

想問下幾百億現金係過數定點